劉允怡料醫委會將有共識方案放寬非本地專科醫生實習

醫委會主席劉允怡說，會在下月8日醫委會的例會提出，重新討論放寬非本地培訓專科醫生實習要求的議題。他表示，將協商新的投票方法，要求投票以明票方式進行，要對公眾負責，會公開所有人的投票決定。

劉允怡在本台節目表示，今次「學聰明」了，相信下次會議的討論時間會好長，但會有機會選出一個有共識的方案。

劉允怡否認上次會議是他決定以暗票方式進行投票，透露是其中一名委員提出要求，有兩名委員表明反對全部方案。

他表示，對上次會議結果4個方案都被否決感到驚奇，因為事前已向大部分持份者討論，沒想到會出現出乎意料的結果，相信不止2名委員是投票反對全部方案。

劉允怡說，上次會議沒有談過方案不過半數時的做法，前日已與法律顧問商討，在三分二委員在場下，只要大部分同意，便可動議暫緩執行不能在半年被否決議題的安排。

他又說，委員以就投票方式和方案選擇再投票，做法不限於上次會議討論。

醫委會下月8日再開會，討論豁免有限度註冊海外醫生實習要求。醫委會主席劉允怡今日接受傳媒訪問時表示，會要求以明票方式投票，及會公開所有人的投票決定。香港醫學會、公共醫療醫生協會及前線醫生聯盟等明日會開會，討論下月次開會應該使用的投票方式及方案。據悉，過去數天部份醫學界正蘊釀一個新方案，是於醫管局工作的有限度註冊海外醫生，3年內考獲執業試可免實習；而於兩間醫學院工作的，則5年內考獲執業試可免實習，即需要工作時間較長，其臨床工作時間需符合一定比例；於衞生署工作的則不獲豁免。

據悉，過去數天部份醫學團體都非正式交流，正蘊釀提出新方案。有醫學界人士指，希望新方案是「一人退一步」，即公院醫生較接受的方案，醫學院又受惠，並希望藉此爭取更多委員，如病人組織、醫管局及醫學院代表支持，「如果唔退一步，好大機會通過方案一」，即以有限度註冊在醫管局、衞生署及兩間醫學院工作，3年內考獲執業試可免實習，屆時會打開缺口，分薄醫管局人手。

相關新聞：冬季流感高峯期結束 公院繼續爆滿 沙田一幼稚園21學童中招

據悉，新方案是不容許衞生署的有限度註冊海外醫生獲豁免實習，而於醫管局工作的，只需工作3年，工作年期不分考獲執業試前或後；於醫學院工作的，因其臨床工作較公院時間少，故意見認為需共工作5年，當中最少50%是臨床服務。此方案是不少公院醫生的底線，他們不希望通過方案一，但是否有新方案有待各團體達成共識。

劉允怡今早出席商台節目時表示，下次會議先表決是否根據會議守則，暫緩執行上次會議否決的議案。對於有人質疑逐一投票方式最終令方案不獲通過，劉允怡表示會接受公眾批評，但認為無論採用哪個投票方式，都有可能無法選出方案。

相關新聞：否決引入海外醫生方案惹爭議 醫委會主席允下月初再表決
相關新聞：否決放寬海外醫生執業 醫委會投票方法惹爭議

醫委會將於下月8日再討論豁免有限度註冊海外醫生的實習，綜合多名醫委會委員意見，預料下次開會有4個焦點。
1. 投票方法

上次醫委會提出4個方案，委員需逐個方案投票。多名委員認為不應像上次以方案形式投票，應將不同議題分拆投票。委員林志釉和蔡堅也認為應分拆投票，如先投票豁免是否適用於醫管局，再就工作年期如3年、4年、5年或6年投票。再以相同方法就衞生署及兩間醫學院投票。而另一委員佘達明則建議三步曲，即先投票是否放寬實習期，再就年期投票，最後就豁免適用的機構投票。

劉允怡接受電視台訪問時表示，在上次四個方案加入第五個方案，即全部不支持，有需要進行多輪投票篩出票數較低者，直至得出結果。林志釉表示，若委員就分拆或沿用上次方案式投票有分歧，需要先就投票方法進行投票。
2. 明票或暗票

佘達明估計，若主席提出用明票，而有委員要求暗票，則可能要以投票，來決定用明票或暗票。有非醫學界選任委員不反對用明票，但反駁劉允怡今早言論，認為不論用明票或暗票都須就結果負責。
3. 豁免適用機構

有非醫學界選任委員表示，衞生署負責社區醫學及預防傳染病等，其工作重要，豁免機制也應適用於該署。但有醫學界選出委員認為豁免應只限於醫管局。
4. 工作年期及計算方法

有非醫學界選任委員表示，獲豁免實習的海外醫生，不論在衞生署、兩間醫學院及醫管局，工作年期應一致，至於3年的計算方法，是考取執業試前或後分別不大。

立法會議員葛珮帆在特別財委會會議上則要求，食衞局應收回審核及處理海外醫生來港執業申請的權力，盡快改善醫生人手短缺問題，「你一日唔收返個權，一日都會俾人掐住條頸，我哋市民一日都係冇醫生睇」。財委會主席陳健波亦指「我都好支持你（政府）盡快收回，唔好再俾所謂專業自主，我覺得係專業霸權。」

食衞局長陳肇始指明白議員關注，但《醫生註冊條例》去年已修訂，海外醫生有限度註冊年期由一年延長至三年，而改例後需要時間檢視成效，希望醫管局可先藉此請到更多海外醫生。

其實解決醫生數目不足好簡單

將醫生實習期由一年拉去五年，人工維持三萬
過到五年先俾牌照
而且有牌後要做多五年政府醫院先可以岀私立
只要一通過，每年多幾百個醫生用
十年後就多幾千個
第一年houseman I 做返依加實集野
houseman 2 3 4 5就當普通醫生用，儲下經驗，中間無岀錯先發牌

醫科咁複雜咁多野，一年經驗邊夠幫人，緊係儲夠五年先
醫生獲得更多經驗，市民又受惠，政府又用少左錢

上次投票過唔到
而家改變方式再投
算唔算輸打贏要？

算
但俾人媽到連醫生都唔敢唔轉

收order要比支狗落黎做醫生！攻陷醫療界別

你訓醒未

只許 英聯邦 同 美加 醫生 來港執業.
一定唔可以俾 大陸 同 台灣 醫生來港

寧願俾機會大陸垃圾都唔俾本地垃圾

支持放哂大陸醫生來港

你信？
逃犯條例夠話要拉台灣殺人犯
結果全部野都係同支那傾

到今時今日仲信呢d藉口？